[369]港航札幌壞機 300乘客困機艙7個鐘

【本報訊】因風雪一度關閉的日本札幌新千歲機場恢復運作後，香港航空約300名滯留當地乘客原定前日下午登機返港，豈料因機件故障，乘客在機艙苦等近7小時，其間有男童更哮喘發作，至午夜更突宣佈取消航班。乘客一度全體拒絕落機以示抗議，港航最終答允昨午安排乘客返港及每人賠償1,200元，風波遂告平息。
港航回應時指航班突取消是因機件故障，並透露乘客等候期間，一名男童曾哮喘發作，機組人員利用機上的醫療氧氣設備紓緩其呼吸，港航對事件為乘客帶來的不便深感抱歉。

滯機上7小時獲賠償
港航前日下午4時10分原定有一班HX693航班由札幌返港，不少乘客都是滯留當地港客。但乘客林先生稱當時上機已延誤1小時，「喺機裏面仲要一等再等，其後飛機曾開咗出跑道兜咗幾個圈，轉眼6點幾，突然有人話機件故障！」乘客在機艙苦候多個小時，有小孩感不適，嬰兒大哭，「聽講BB冇奶（飲），因奶粉連行李寄咗艙，等得太耐，手提行李內啲奶飲晒」。至前晚11時許，即乘客滯留機上近7小時，機組人員突稱因天氣問題及欠缺零件維修，航班要取消。
疲憊不已的乘客大為鼓譟，與機組人員爭執，並質疑天氣問題站不住腳：「機長話因天氣及機件問題取消航班，但同時間其他航空公司兩班機早已經飛走咗！」最激動的是一批原定23日即聖誕前可返港的港客，他們因大雪已滯留當地5天，「佢哋訴苦話自己係23號嘅孤兒仔，冇人理佢哋！」這批滯留客帶頭號召全部300位乘客拒絕下機以示抗議。經兩小時談判後，港航同意每人賠償1,200元及安排他們昨午乘另一班航機返港，乘客才於昨凌晨自行落機。
港航曾提出安排酒店，但因交通未恢復正常，大部份乘客擔心錯過航班，遂用機組人員提供的毛氈在機場席地而睡。港航昨回應指，為受影響乘客安排的HX693D客機已於當地時間昨午5時9分起飛。
■記者朱雅霜

■港航乘客前晚在札幌返港航機上一度拒絕落機，與空姐理論，要求賠償。讀者陳先生提供圖片

好心咪帶bb去啦屌你老母

垃圾廚叉

冇得落機又要落機
落得機嗰陣又拒絕落機

要同BB係雪地到影相相呀

垃圾公司…貼錢俾我都唔會坐。

支那公司係咁架啦

用愛與和平佔領機艙

心水清
呢d仆街真係抵撚死

有BB談判著數D呀嘛

搭飛機就咪撚帶b啦 又嘈又煩 成機日陪你受罪

如果評估過起飛有危險就緊係唔飛架啦
厭命長咩 你地咁趕住死咪自己去死囉
係咁急住返香港咪轉內陸機去東京/大阪/福岡轉返香港囉 又要唔捨得 真係麻撚煩

港豬世界級
飛機有問題/天氣唔好唔飛得，就話要抗議，唔落機，仲攞埋個bb嚟做擋箭牌，好似有combo效果咁

到飛機飛到上半空因天氣問題出左事，落機之後又話呢間航空公司唔安全，又話點點點

屌你老母，搬龍門除左支共排第一，呢班港豬真係排第二
係度鳩坐7個鐘，得閒就屌吓人，咁就有$1200收

成個艙紅色, 啲人係會燥啲

原來做鍵盤戰士係咁爽
得閒就出黎屌下人港豬
好man 呀

屌你老母機件故障都唔撚屌得
你仆街含家產死啦
五十步笑百步

天氣問題但人地飛得佢唔飛得就係個機師問題

但屌你老母講明機件故障呀 你咁想飛飛下爆炸死都唔會累班機組人員啦

機件故障係乘客問題

你想有空難咪出聲囉 緊係以安全為先架啦

機有問題一定係公司問題la, 呢度D人吊開唔識用識逐單case 睇.
壞機都唔屌得咁先屌得呀. 成班智障.

痴線 今次擺明係公司問題啦 你班友試下上左機幾個鐘 轉頭同你講機件問題起唔到飛 你會唔會燥底

成班無獨立思考人云亦云只會跟風向.
滯留機場幾日出發話壞機, 咁多日都確保唔到飛機安全已經好失敗.
屌都唔屌得, 班友係咪出街食飯間野俾屎佢地食都唔敢投訴既柒頭.

真心問

hkexpress 就話預左

但香港航空唔係廉價，好似成日都好多大獲野咁既

香港人最叻就係圍住班前線員工

好似班員工殺左佢地全家咁

你都on9,1200算係咩
一日人工都兩千啦
仲要delay左五日

不過係醒既都已經落左東京轉機翻去香港
洗係度五日咩

請問有邊間公司可以百分百確保架機咩事都冇？
仲有你唔滿意又要上機既
係你就佔領機埸 呢班人根本係支那狗想R賠償

燒鵝價錢 廉航質素

叫完你上機先話自己壞機再困你7粒鐘
咁樣不滿都要比人屌

你呢個logic真係世界級
架機無滯留機場 係人滯留啫
而且飛機幾時壞無人知 安全考慮唔飛好正常
無人唔比你屌呀 但今次賠錢真係純粹你夠惡喳

係上左機鳩坐左幾個鐘先話壞機, 壞機要咁多個鐘先知?

你就無人知, 痴燃線, 唔通空難航空公司同你講無人知架機會壞呀.
所有飛機未飛前要做足檢查而且確保100%無問題先飛.
有晒充足時間都做唔好呢D基本野更加要屌.
唔好再講飛機幾時壞無人知la白痴仔. 弱智到你咁都唔點同你講野好.

國泰上個月有單divert左 飛飛下有Alarm 話著火 但係係假既
又有一單Door detector 壞左 行行下話度門未關好
Southwest Jetstar 今年都飛飛下引擎出事divert左
簽簿個下無壞就代表架機無壞架啦？
咁架機出message就要整架啦
你口中個檢查亦無你認知入面咁100%
亦都唔會100先飛 你知唔知好多機都有MEL
Ground 得個零鐘 好多野係外站係簽走架 呢單係no go item 咁咪無得go囉
你係真係識既 一定唔會講得出呢d野

你拎D本身要屌既case就代表呢單唔駛屌. 以後唔燃駛屌港鐵la, 壞車唔燃知wow, 無100%保證唔壞wow. 仲要壞成7個鐘唔屌唔係人la.

快D做假期功課啊
我夠膽講飛機唔會100%冇事先飛
聽過有蛇未
仲有如果可以確保100%冇問題 就唔會有engine failure 等問題
如果因爲班客嘈而降低放行標準係好事咩

HX屌咩呢

去比錢比日本人洗
漢奸走狗賣國賊

其實同空姐理論有咩用

港豬最叻就係搬龍門同睇人仆街

人地壞機就屌人嘈
但壞港鐵果野又唔會話忍下體諒下港鐵架wor

所以港豬話搞獨立
真係得玻璃心支那會驚

根本個個都只會企後面做鍵盤戰士
火唔燒到自己腳都唔會幫手

服務提供者因自身工具問題出現延誤都唔屌得, 仲要大滯留後出現, 根本火上加油.
將心比心, 你訓左幾日機場到上機同你講壞機仲要唔知幾時飛得, 無合堙交侍俾人怒屌好合理. 試下一日港鐵話唔知乜事要停你七個鐘, 講壞車無可避免睇下點.

平時港鐵壞15分鐘班人已經屌哂鬼啦

平時笑同屌大陸人係飛機到搞事就得，而家笑下都唔得，惡撚過共產黨

點解可以stay到成5 6日
真心問，得飛機先走到咩
我記憶中好像有新幹線，
趕住走應該去到其他機場掛
btw,
壞機真係好離譜，
仲要係呢類接走濟留旅客既航班

其實你地易地而處 幾日唔走得
好啦走得又比人昆左上機坐七個鐘
先同你講壞機
我唔想你地唔燥
想踩香港人都唔好單單盲屌先

信*

識咁諗個d已經做哂 唔識個d咪死番留係到囉
東京d機隻隻都賣爆哂 26/27/28 因航有幾班個load係負緊十幾
有好多香港人一遇呢d事就唔識轉

而廚叉呢 其實有一兩日加到去一日三班機去北海道接客
應該係plan得太盡 d機排得太密 出左問題
同埋報紙講壞七個鐘係佢個手法啫
實情係
壞機 -整機（個幾鐘）-搞掂做de ice(要一個鐘)- 推機出去發覺唔ok-再整-再推出去個天氣唔ok走唔到啦

利申：身邊有人比廚叉送左去北海道做Ground support

蔣元秋開左個頭做完隻船 呢家成日有人佔領飛機架啦
香港個法例監控遠差於歐洲
歐洲真係白紙黑字寫明乜Case 航空公司就要點賠

要返有旅遊保險可以自己買內陸機去東京再走再claim. 不過港豬喜歡嘈多過用腦

次次機場天氣問題一定無限loop 呢類新聞

真係痴撚線

有哮喘重要冬天落雪去北海道...

[鐵膠mode] 應該係由新千歲坐火車去南千歲轉特急北斗去函館北斗站轉新幹線落東京，全程約莫8粒鐘

不過識得咁搭車嘅，一係你有用乗換案内app，一係本身你對日本嘅鐵路非常熟悉

但係你估班港豬會識得咁搭咩？佢地個腦只係識得點樣幫自己「爭取」最多賠償，其他就唔撚會諗架喇，如果唔係點會「滯留」5日等救濟咁啫。

駁唔到了

乜新幹線唔係停駛咩？

依加係機件問題
比我都屌啦港豬
唔屌你又話怕事

痴線
咁講法比左錢所有公司機件有問題你都唔可以投訴
為唱衰香港可以去到幾盡？

壞機還壞機，你咪一早叫人落機囉，你試下係部機困7個鐘

點都好 要人係個艙到等7個鐘 你點都唔岩
預左人屌你 無論機件故障定天氣問題
你飛唔到都俾人落機番機場坐

同埋點解d 人咁鐘意屌人
就係因為你一開始已經想縮骨唔賠 唔做野
要人屌你就賠1200 , 搞到個個養成個習慣
就係唔屌唔仲 唔踢唔郁
香港服務業點解咁難頂
係因為不斷出現的雙重標準 不斷的縮骨
先令到香港人咁鐘意屌人

機件故障唔屌得？
話唔屌得果堆你地唔好屌地鐵果d故障囉

機件故障都搞咁耐先決定取消，
唔屌到佢開花就港豬啦

不過，最憎人有bb搭飛機，嘈到拆天

垃圾西客

佢比你落機就真係一定唔駛再飛架啦
大風雪架架機都排slot 你miss左今次 下次可能係兩個鐘
仲未計你出發前做個de-icing 個到又用你一個鐘
整完第一次架機係出發左架 但中途再detect到唔ok再番轉頭整 成個flow又loop多次 再出發就因為天氣問題唔去得

HX之前已經係主動科左水比自已友屌架啦
今次係班客覺得唔夠咪佔領架機
最根源問題係香港條法例監管唔夠
歐洲個d你都唔駛講野 拎封信就去claim航空公司
香港人永遠用佢自己覺得最有力最野蠻隔離國家最常用個套處理件事

你想aog 定飛上天炒山落海？飛唔到就飛唔到嫁啦

飛機起飛條件架架唔同，加埋天氣問題，以及航空公司自己指引。就算真係勉強飛得個機長話唔安全唔飛你都冇辦法嫁喎

最抵屌係公司比人屌就賠錢，比着邊個都老閪咁屌

呢種係香港人的自我保護意識，你唔野蠻唔耍無賴人地就唔show你，當你豬一樣。好多行業都係咁，例如成日無端端濫收費，你唔上去屌柒佢就唔waive，結果搞到香港人係唔係都屌左先。

所以下次係香港見到呢d人，唔好屌佢，應該行埋關心下佢

海航好波

其實佢賠錢一方面保護咗啲員工，一方面又做壞規矩

個slot time問題行A1尤其嚴重，上次無9啦啦可以話香港天氣唔好，喺大阪9坐粒半鐘，仲要係reroute 先有得閃，我哋懷疑係atc系統負荷唔到

外國人屌 = 講道理 企出黎 不平則嗚
香港人屌 = 野蠻 屈人錢

好心啦
香港人真係自卑到自大

靠你班人獨立
我留返d錢同時間移民好過

外國人係自己地頭屌都唔駛屌呀
人地EU rule 明文寫明點樣情況下就點樣賠比你
講緊個金額係成百幾到幾百歐
香港人就自己出事先出聲 要去爭取呢樣野既時候實無理你

新幹線係最大雪個一兩日後,一早就回復正常服務啦

香港人做咩野都錯架啦，
唔係道德底線升上月球咁屌你，
就係無晒人性咁係唔係話你左膠。

壞左唔飛為你班人好炸 on9

戇鳩
有乜唔屌得？
滯留屌天氣問題就無理ja 天災冇計
壞機擺到明係hx問題啦
唔好講話hx係為左安全問題所以停
但係根本保障隻機安全起到飛都係公司既基本責任黎
照上面d人咁講 即係以後坐乜壞乜都唔準出聲唔比嘈
最好次次上到機係跑道碌幾個鐘再話壞機趕返你落機 之後上第班